%@Titre:Amérique Sud 2023
\begin{minipage}{7.5cm}
On considère la figure ci-contre dans laquelle:

\begin{itemize}
\item[$\bullet$~] Les points F{}, G et H sont alignés
\item[$\bullet$~] (LH) est perpendiculaire à (FH)
\item[$\bullet$~] EF $= 18$ cm ; FG $= 24$ cm ; EG $= 30$ cm ;

GH = $38,4$ cm
\item[$\bullet$~] $\widehat{\text{EGF}} = \widehat{\text{LGH}}$.
\end{itemize}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{7.5cm}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(7.8,4.8)
\pspolygon(0.2,3.8)(0.2,1)(7.5,1)(7.5,4.6)(3.3,1)
\pswedge*(3.3,1){0.4}{0}{39}
\pswedge*(3.3,1){0.4}{141}{180}
\psframe(7.5,1)(7.2,1.3)
\rput(3.9,0.2){\emph{La figure n'est pas en vraie grandeur.}}
\uput[u](0.2,3.8){E} \uput[dl](0.2,1){F} \uput[d](3.3,1){G} \uput[dr](7.5,1){H}\uput[ur](7.5,4.6){L}
\end{pspicture}
\end{minipage}

\begin{enumerate}
\item Montrer que le triangle EFG est rectangle en F{}.\index{Réciproque de Pythagore}
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{\text{EGF}}$.\index{Trigonométrie}

Donner l'arrondi au degré près.
\item Montrer que les triangles EGF et LGH sont semblables.\index{Triangles semblables}
\item Parmi les propositions suivantes, quel est le coefficient d'agrandissement qui permet de
passer du triangle EFG au triangle LHG ?\index{Agrandissement}

Expliquer.

\begin{center}
\begin{tabularx}{0.75\linewidth}{|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
0,625 &1,28	& 1,6	&2,6\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\item Quel est le périmètre du triangle LGH ?
\end{enumerate}